AMD 再向 Intel 投下震撼彈 !! Threadripper 3970X 處理器登場

AMD Ryzen Threadripper 3970X 處理器登場

AMD 再向 Intel 投下震撼彈 !! 採用 7nm 制桯、Zen 2 微架構、第 3 代 Ryzen Threadripper 處理器正式登場，相較上代 Zen+ 架構性能平均提升 15%、Cache 容量倍增，升級 PCIe 4.0 傳輸技術，優化 DDR4 記憶體控制器，HKEPC 編輯部找來全新 AMD Ryzen Threadripper 3970X 處理器， 與 Intel 最高階的 Core i9-10980XE 及上代 2990WX 作效能對比測試。

代號「Castle Peak」、第三代 Ryzen Threadripper 登場

相隔 4 個月，AMD 再次向 Intel 投下 7nm 震撼彈，代號「Castle Peak」、第 3 代 Ryzen Threadripper 處理器正式登場，採用全新 Zen 2 微架構令 IPC 性能較上代提升 15%，更先進的 7nm 制程令最高時脈提升約 350MHz，性能已完全拋離 Intel Core i9-10980XE 被迫半價求售，在 1000美元以上的 HEDT 桌面平台 Intel 已無任何產品對應，高階已被 Ryzen Threadripper 完全佔據。

▲ AMD 完全稱霸 US$1000 以上的 HEDT 市場

第三代 Ryzen Threadripper 初發佈共有兩款型號，包括 24 核心、48 線程的 3960X、32 核心、64 線程的 3970X，售價分別為 US$1,399、US$1,999，緊接將會在明年 Q1 推出 64核心、128 線程的 Threadripper 3990X，售價未定，對於媒體制作、工業運算等專用應用帶來了明顯性能提升，雖然 Intel Core-X 降低售價後令 Ryzen Threadripper 性價比有所減弱，但對於專業用家來說時間就是金錢，市場仍對第三代 Ryzen Threadripper 有著極高評價。

直接到編輯評語，條link入面會有評測內容和結果

AMD 全新 Ryzen Threadripper 3970X 處理器，打破 INTEL 長久以來壟斷高階至工作站市場局面，經改良的 Zen 2 微架構、高達 32 核心、 64 線程、更多的 Cache、更多的 PCIe Lanes 並支援 Gen 4 速度，迫使 Intel 將 Core i9-10980XE 半價迎戰，現時 Intel 已拿不出產品抗行第三代 Ryzen Threadripper，1000 美元以上的 HEDT 市場完全失守。

次次AMD出完一樣 Intel又出返一樣唔知幾多世紀AMD先追到既野出黎
無限loop

Page1: 7nm 制程、代號「Castle Peak」 改用 Chiplet 多晶片、Zen 2 微架構

Page2: 強化記憶體超頻、升級 PCIe Gen4 介面 搭配全新 AMD TRX40 系統晶片

Page3: 32核心 / 64線程 !! AMD Ryzen Threadripper 3970X 處理器登場

Page4: 系統效能測試︰AMD Ryzen Threadripper 3970X vs 2990WX / Core i9-10980XE

Page5: 數學運算測試︰AMD Ryzen Threadripper 3970X vs 2990WX / Core i9-10980XE

唔好FF，Intel到依家都仲擠緊牙膏
推出高階10nm CPU仲係無了期

煙條係有嘢出就唔會同一粒u出兩次啦

提高咗良率先講嘢

In 青山 we trust

一下擠大力左

AMD 仲有粒 3990x 下年出
64 cores, 128 threds HEDT

Intel 好似完全無貨啦
10nm 都唔係好搞得掂...玩條毛

係咪間接證明牙膏廠真係無擠牙膏

Push

錯怪左佢，已經好努力

昔日皇者要落神壇啦

個post好熟口面